# Помощник по химии

## Что это?

"Помощник по химии" представляет собой проект, в котором можно получить краткую 
справку по каждому элементу из таблицы Менделеева, а также проверить свои 
знания и выучить таблицу.

## Как использовать?

На первой странице приложения есть картинка таблицы Менделеева, на каждый 
элемент можно нажать и появится дополнительное окно со справкой по элементу
и его картинкой.
На главной странице под картинкой таблицы Менделеева есть кнопка для начала
тренировки. Для тренировки нужно сделать выборку элементов - можно выбрать по
периоду таблицы, по группамили случайные 10 элементов.
После каждого вопроса будет написано, верен ответ или нет, а в конце
тренировки количество правильных ответов из общего числа.

## Модули

Для реализации проекта использовались модули:
+ sys
+ random
+ sqlite3
+ os
+ PyQt5

Дополнительной установки требует модуль PyQt5

Установить его можно командой:
    pip install PyQt5

Версия python не меньше 3.6

## Базы данных

Для реализации этого проекта мы сделали три базы данных: база с координатами
каждого элемента на картинке(использовалось, чтобы понимать, на какой элемент
нажали), база данных с небольшой информацией об элементе(использовалось 
для справки), база данных с названием элемента, обозначением, порядковым
номером и т.д. Каждая строка БД помечена уникальным идентификатором(id), с
помощью которого данные таблиц можно было связать. 

## Интерфейс

Интерфейс создавался в программе QT Designer. Результатом был файл с расширением
.ui, который после этого конвертировался в код на python с помощью консольной
утилиты pyuic.
Все элементы были сгруппированы по сценам, при переходе в
следующую сцену одну групу показывали, а остальные скрывали. 

## Основная механика

Основные задачи:
+ Создание баз данных
+ Поиск элемента по нажатию мышки через координаты, используя для этого
подготовленную БД.
+ Заполнение справки об элементе по его id(id мы находим в ходе выполнения
задачи 1), используя две БД с информацией о химических элементах.
+ Создание тренировки(генерирование вопросов и их проверка). В этой
задаче также использовались базы данных.
+ Реализация интерфейса с помощью Qt Designer.

## Структура

Для интерфейса использовались два класса:
+ UiMainWindow
+ UiWindow2

Класс UiMainWindow описывал интерфейс основного окна, 
UiWindow2 - дополнительного, используещегося для справки.

Для механики приложения также использовались два класса:
+ Window2
+ MainWindow

Класс MainWindow отвечал за основное окно, а именно:
+ Создание вопросов для тренировки
+ Проверка ответов
+ Отслеживание нажатий мышки(если элемент с такими координатами найден,
создается экземпляр класса Window2)

Класс Window2 отвечал за дополнительное окно, а именно:
+ Сбор данных из двух БД
+ Заполнение данных
+ Вывод картинки

## Запуск

Для запуска необходимо установить дополнительные модули и запустить
файл src/main.py.

## Авторы

Худякова Ксения,
Крет Вячеслав,
Яновский Даниил


